大媽轉戰尖嘴 九巴工會憂阻車長休息

2018年07月30日

大媽轉戰尖嘴
九巴工會憂阻車長休息

■尖沙嘴天星碼頭一帶的街頭表演者。王子俊攝

【本報訊】旺角行人專用區昨曲終人散。但尖沙嘴天星碼頭可能是大媽們的下一站，已有表演者表明將會轉場至該處。有天星碼頭的年輕表演者擔憂，會因爭場地而起爭執，「都唔知點樣應對，你同佢哋講道理都冇乜用」。有九巴工會指，碼頭附近設有車長休息室，斥大媽會打擾車長休息，考慮向運輸署投訴。

位於旺角西洋菜南街的行人專用區，昨晚10時正式畫上句號。菜街不留人，大媽又何去何從？進駐菜街跳舞兩年、強調並非大媽而是業餘歌手的翟小姐稱，自己有「需要」在公眾地方跳舞，更表明喜歡尖沙嘴一帶，但未知會否被該區賣藝的年輕人接受。

有9年街頭賣藝經驗的菜街業餘歌手林發（阿Lam）指，警方上月已批出許可證，讓他合法在天星碼頭旁位置繼續表演。曾被兩度因聲浪過大而被票控的他說，轉戰海旁後會對海演唱，以減低煩擾程度。他稱不擔心轉場後會因搶客而與該區表演者爭執，指海旁空地位置較開揚，屆時各有各玩，不會影響他人。

原區表演者怕怕

在天星碼頭賣藝半年的業餘歌手Candy表示，留意到日漸多菜街賣藝者移師過來表演，擔心日後會爭用場地引起爭執，「我都唔知點樣應對，你同佢哋講道理都冇乜用」，但她肯定大媽不會駐紮康文署管轄的文化中心範圍，「裏面係唔收得錢，佢哋一定唔會入去」。有12年花式水晶球表演經驗的Chris希望，表演者會尊重自己及環境，即使日後同場演出亦可互相遷就。

九巴在天星碼頭總站設有員工休息室及站長室等，九巴職員權益工會理事長李國華回覆本報稱，菜街表演者轉場至該處，肯定打擾車長休息，會考慮向運輸署投訴，「（普通更）車長得10幾分鐘休息，（下午）5點後就最多車長休息，佢哋（表演者）就嗰段時間出嚟」。他續指，員工休息室與該區原有表演者的表演位置已很接近，「碼頭有幾大啫？但（原有）嗰班後生仔文化比較好，唔會嗌，拎支結他唱歌，係無可厚非，菜街嗰班真係接受唔到」。

■記者鄧溢禧、李詠希

上一則
上一則
夏蕙姨穿黑晚裝獻唱

下一則
【告別菜街】菜街的前世。今生

夏蕙姨穿黑晚裝獻唱

【告別菜街】菜街的前世。今生

【告別菜街】表演者提早霸位 大媽都嗌：今晚嘈到X街！

警察食環大陣仗清場平民舞台熄咪

政府永遠都唔會解決源頭
將一個個聚集既地方收皮，等你班市民互屌

搵勇士炸尻死哂d大媽同d咸濕阿伯
一天光哂

你估班廢老真係鐘意表演呀
佢地旨在有水收咋

休息不足會唔會……

點解唔去政總 咁大塊靚地

比娛樂你咋

幾撚多啲咸蟲廢中支持佢地

正正經經叫隻雞係唔得嘅

點解要支持果班呀嬸呢

真係撚唔明

轟呀

埋站一唔小心就